【鐘聲響起加息的訊號】低調置業討論區（179）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為181.6），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/8公佈,，中原城市領先指數181.6，按周升0.01%

【天外有天 人外有人】低調置業討論區（178）

上一個post, 歡迎繼續負皮討論

Lm

lm

鐘聲響起加息的訊號
業主生命裡
加租帶點唏噓

打工薪金給他的意義
是一生奉獻
供樓鬥爭中

年月的供到八十幾歲
疲倦的雙眼帶著期望

裝修真係好多野煩
連上網線都煩埋一份
而家又唔知有無留定位
定係本身有位

租租只有徬徨的等跌
迎接加租歲月
樓(發音：扭)爆中抱緊自由

無啦啦變音樂台

一生經過徬徨的掙扎
用買樓改變未來
問誰又能做到

【洗手盆於浴室外新則】加多利軒開放戶 呎價售逾3萬
文章日期：2018年6月13日 20:59

圖1之1 - 單位最大特點是洗手盆設於浴室外。資料圖片
新盤細單位不乏高價買賣，成交紀錄冊顯示，恒地（0012）何文田加多利軒低層2樓J室連裝修家俱出售，單位實用面積僅190方呎，屬開放式連平台特色戶，以578萬元售出，實呎30421元。

上述戶型最大「亮點」，除為發展商開售時作示範單位外，單位入口大門右方為浴室，但洗手盆卻設於浴室外，全盤更只有此單位採用此「獨特」設計，意味住戶如廁後須步出浴室外清潔雙手。

恒地當時回應指，這屬於設計師玩味之作，另由於項目的目標客源是以新派優皮客源為主，採用此破格設計，希望可籍此測試市場反應。

玩味之作
優皮客

屌你老母優皮

夢幻西餐廳😍

【港島居屋王】健康邨三房已補價售938萬 全港第二貴
文章日期：2018年6月13日 17:49

新一批居屋抽籤前夕，各區居屋輪流破頂，繼深水埗樂年花園一伙3房戶以已補價980萬元易手、創全港居屋新高後，由房協發展的北角健康邨亦有單位樓價升穿900萬元。土地註冊處資料顯示，健康邨康宏閣低層F室，實用592方呎（建築688方呎），三房間隔，上月以938萬元（已補地價）易手，實呎15845元（建呎13634元），成交價創港島居屋新高，打破香港仔南濤閣今年2月創下的860萬元紀錄，高近一成，同時亦為全港次高紀錄。據悉，原業主早於2007年以260萬元（已補地價）買入，持貨11年，帳面獲利678萬元或2.6倍。

究竟點樣先係一個成功收皮士

房協樓

鐘聲響起樓爆的訊號

全城投入來加息 而無論任何天氣

銀行來吧 加加加
全城賣樓 加加加
伴著創新高飛舞
CHA CHA CHA

做咩個個今日咁好唱口

個題目太吸引人開口唱歌

咩歌

尋樓中 加息中
必須更自強
免你再加租一場
買樓變模樣

真係若要生活好
勿買宏安樓

裝修緊應該點搵寬頻？叫佢睇定先？

這加息 太奇怪

係好煩
我果度連電制都未mark位
好彩一早叫咗師傅留位藏上網線喉

個P似激光奔放 息口令我發青光
沖擊我使我心燙 令我身驅的確光
同身家輸清光 遙擺遙蕩

好勁 第一次裝修真係唔識要做呢d野
而家住緊公屋 行緊明線
無諗過原來拉線上網都要諗一餐

透露左巴打既年代

有無留定喉位拉lan 線入房？

有曬聲

垃圾發展商
加埋垃圾其士建築

買佢新樓等於一肚氣

CLS ,居屋成千萬
但又真係有人買

房收唔到買obi la
我落磚前呢啲做好曬， 拉曬線先叫佢落磚

其實而家先開始準備鋪廳地磚
聽日問下師傅救唔救到先
或者佢已經幫我準備左 無特別講呢

留名

買咗薈晴

仲有露台玻璃同浴室玻璃未換
露台day 1 已經係畀佢地撞到少一塊
d 師傅仲同我吹水話無結構上問題唔使換

浴室玻璃畀佢換地板整花咗
仲好深兩條痕

少一part 仔

比佢玩死了

要數買咗有咩問題就真係要另開新post先講得晒

最重要係收我$5.2管理費但畀垃圾服務我

新POST 留名

深深明白你

其士建築垃圾到暈

5.2

哇$5.2 我以為大約4蚊到
我買左薈蕎 你咁講我好驚
明明睇詹sir驗樓好似都有90分

越少伙數，管理費越貴
Gy 4.2/sq ft

唔係掛

係呀
例如廁所企缸地下積水係設計問題
廁所地板做嘅防水係for 你滴水，唔for 你濕水拖地
木地板斜到水平尺水珠掂晒線係收貨嘅
執漏主要幫你執色only，唔會換嘢，就算大門防火板都係咁（我屌柒佢先肯換）
牆身凹凹凸凸花晒黑晒都算
外牆高位空心磚先執，低位話掉落嚟唔會中人所以唔使執，而且磚係0防水作用，空心都無所謂

btw 入住唔夠半個月部份地板已經格格聲
我都唔識點講

dream sir幫我睇都睇漏d 嘢
我建議你自己望一次先
有咩問題即場問驗樓師有無問題
執漏你預定無兩個月都未執好
而呢段時間佢係仲收緊你管理費

主要係其士唔多夠人
因為細發展商成日拖數攪到二判三判都拖工人，咪玩野
所以買根買shk 咁解，自己公司無拖數，會執得靚好多

我薈晴會所超細
係有個細泳池
兩個meeting room
好似仲有個ktv 房

留意番有個泥頭費係局比，
記得執修果陣要間中上個單位check,同睇實廁所有無比工人倒水泥落個馬桶到（經常發生）

咁好心唔夠人就慢慢執好先交業主啦
家陣提前半年交畀業主
但實際上係袋住管理費去執d 應該由發展商同大判提出要執嘅漏

搞到個名臭晒

無錯
發展商係咁仆街

唔係間間都係咁
我所知SHK 會執走晒所有明顯defect

夠錢供樓無錢交管理費

佢係交左幾間執好晒defect既出來，比你驗樓，其他無咁明顯果d都係照交

唔行明線lan線既話
Desktop用homeplug定WiFi 接收手指好

聽日問你師傅
正常mark 制位果陣有MARK 埋

一日都係我

遲巴應該好好唱口

遲巴返邊間教會

搵咗dream sir
佢搵到35個item
而我之後再搵多3個item
total 38項defect
上到空心磚
下到收爆磁石扣
全屋無地方係正常

係架
因為管理公司好大咬

我以前跟過一排SHK樓
佢係真係每個單位先同你執一次大部份肉眼見到同正常試到嘅問題
淨低少量佢睇漏眼同用落先知有問題嘅先會到業主手

不過都講緊3年前啦
家陣變成點唔知道

不過shk 新樓通常20-30% 溢價
比我寧願事後執defect好過比貴價

反正跟裝修嘅
我緊係一收樓執7-14日去完漏就入住
好過家陣成個半月先執完（仲要係我出晒信畀宏安同其士屌柒同佢埋話佢知再拖我就會畀料報紙登報用，我果陣一收樓嘅第二日驗樓，自己用咗3個鐘double驗多次樓，再用4個鐘全屋影咗幾百張相同幾十張360 相，要畀料大把料畀報紙慢慢揀嚟登）

I don't want to talk
About the flat we've sold through
Though it's hurting me
Now it's history
I've predicated CCL fell
And that's what you've done too
Nothing more to buy
No more money to play

The winner buys it all
The loser living small
Besides the Great Bay Area
That's my destiny

I was in your house
Thinking I was still own there
I figured it made sense
Selling it a snap
Renting me a home
Thinking the interest will add
But I was a fool
Played by the 777

......

好笑係咪
講多個大笑話：同屋苑有人兩個幾月都未執完漏

1. 決定幫襯邊一間
2. 簽約
3. 約師傅上黎裝

佢問我洗唔洗加電制個陣無問我
都唔知係佢唔記得定係本身有所以無問到

執完再執
執極都有

好貴

只能講好撚野

你已經講左重點了

有抽今期居屋 如果抽中同男朋友一齊供 有首期
我月入14k 佢月入26k
但因為佢住緊公屋 所以我係白表單人抽嘅
如果佢/屋企人做擔保人大唔大機會過到壓測批9成
定銀行係淨睇我14k收入而決定

你唔係重鋪過水電O既正路原本有位啦

未婚夫/妻可以做擔保
新居屋房署會擔保
但唔知你買幾錢樓, 答唔到你幾多成

同埋重點
單人抽得中先講 唯有祝好運

佢地又唔做好保護
實有返執item

我已經算夾硬逼佢執咗第日住耐會出事嘅item
其他好多item 都仲係甩甩漏漏
但見佢地d 執漏手工咁差
都係不了

叫佢換窗口一行空心磚
換完仲有塊空心，叫佢換，就推我話會影響到換好果d，而最後換完咩事都無
另外有塊空心磚，換咗成個月都唔肯換，我硬要佢換，換完隔離兩塊之前睇都覺得裝得有問題嘅磚真係變咗空心，又要返手再叫佢換，之後就大我話呢d 磚係裝飾用，唔係空心打中人可以唔換
而我心諗，呢d 空心磚養咗水，日子耐咗儲到咁上下水，咪有機會整到其他磚都出事

By the end of 2018 the Fed expects its benchmark rate to average 2.4%. It's then expected to rise to 3.1% in 2019 and 3.4% by 2020 before eventually declining.

前果輪收樓，發覺會越執越衰既，執完後發覺唔執好過執
而且成日吹毛求疵，班工人有機會會唔ger
慢慢同你玩

Thx vic 巴，咁早起身

早睡早起

樓爆了

新居屋有房署擔保，無壓測，基本上家庭月入夠供樓就批，有d銀行唔準再加擔保。

本日list更新到#211

都係諗住買300萬個d咋 未婚夫/妻有冇要d咩證明？
雖然難中 但都要有準備

收入夠供樓就得 唔駛壓測 只能25年

更新到#215

單人白表我得14k係唔夠供 但我用單人抽佢唔會計埋男朋友收入

其實加息對想買居屋嘅人影響大唔大
定只係要每月供多d

搏新手業主唔驗/唔識驗，又唔搵驗樓師驗
側側膊過關，又可早d收管理費

樓爆，到時樓價3折，
業主要掉轉求我買。

本日IPTV可用 list喺#224

【本報訊】不少港人等樓價跌，遲遲不上車，一對租樓數年的80後夫婦終於「忍夠」，脫離「租奴」行列，剛以破頂價1,238萬元購入將軍澳廣場最貴樓王。
消息指，將軍澳廣場6座低層B室三房戶，實用730方呎，剛售1,238萬元，呎價16,959元，樓價破盡屋苑紀錄。買家為80後夫婦，在區內租樓已約3至4年，由於不希望再幫人供樓，加上有小朋友快出世，需要更大居住空間，趁現以逾1萬元租住的坑口區兩房單位租約將屆滿，即使業主沒有加租，也決定不續租，睇樓大半年終加入業主行列。夫婦預計承造一半按揭，首期619萬元。賣方2008年6月以472萬元買入，賬面賺766萬元。
青衣長安邨連地價售488萬
美聯黃少明稱，將軍澳居屋英明苑亦錄得租轉買個案，單位為D座中高層10室，實用401方呎，連地價售485萬元。買家是一對年約30多歲年輕夫婦，現為港島東區租客，已租樓6年，期間邊租樓邊儲首期，直至近日終儲夠兩成首期，決定入市。
一股父幹、母幹潮下，公屋頻誕樓王。青衣公屋長安邨安湄樓中層18室，實用443方呎，連地價售488萬元，貴絕青衣公屋。買家為區內分支家庭，父母出首期買給兒子居住，將支付一半首期共244萬元。
利嘉閣黃啟立表示，粉嶺公屋華明邨4座中層17室，自由市場以破頂價384.5萬元易手。買家屬90後，獲父母支付逾100萬元首期上車。
美聯徐榛稱，元朗Yoho Midtown9座高層F室以830萬元易手，料貴絕元朗二手市場兩房戶。

有6球幾野首期 但租樓幾年

係呀
最好笑約我收樓後交defect form
我畀咗成個月畀佢地執
頭兩個星期差唔多日日上去check
一係無開工，當中一兩日開工就係上去蚊走defect 張黃紙當執咗
之後我打去問佢地幾時開始先開始執
到正式收執漏日上到去
38個item當中8個叫完成（有2個係佢地話設計問題/發展商收貨標準，即係浴室積水同地板水平）
當日再執多2樣，total 10項
即係仲有28個item 成個月無做過嘢
發展商代表一味淨識同我講：執色架，唔換；師傅話係咁
好心唔好請d 無工程底嘅人啦

新盤UPDATES：嘉熙超購逾7倍 傲瀧連沽3伙特色戶 (21:25)

【東網專訊】大埔白石角新盤銷售氣氛熾熱，嘉華國際(00173)區內搶閘開售的嘉熙，本周五(6月15日)再推170伙發售，發展商今晚截止接受認購，市場初步統計料錄逾1,400張入票，超額認購逾7倍。

●嘉熙標售兩伙 呎價同為1.97萬
嘉華國際旗下大埔白石角嘉熙，銷情持續理想，剛以招標形式售出2伙，單位為第2座8樓及9樓B室，每戶實用面積816方呎，兩伙成交價分別為1,607.5萬元，呎價同為19,700元。

●傲瀧三複式戶逾6700萬售出
新世界發展(00017)的清水灣傲瀧，剛連沽3伙特色戶，其中F座P5頂層三複式戶，實用面積2,637方呎，成交價6,715.4萬元，呎價25,466元，項目至今累售540伙，連售出車位套現逾138億元。同系北角柏蔚山亦連沽5伙，累沽377伙，套現近91億元。

●加多利軒平台特色戶呎售逾3萬
市區迷你單位搶手。據一手銷售資訊網資料，恒基地產(00012)的何文田加多利軒，售出2樓J室開放式連平台特色戶，實用面積190方呎，平台面積88方呎，成交價578萬元，呎價30,421元。
－－－－－－

樓價UPDATES：新港城兩房戶零議價售出 (12:58)

【東網專訊】【21:32】新盤熱銷，二手屋苑成交同受帶動。馬鞍山新港城有兩房戶放盤兩個月，成功零議價售出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角半山珊瑚閣C座中層01室兩房戶，實用面積654方呎，座向北面享少海景，獲區外換樓客以1,220萬元承接，實用呎價18,654元，低市價約10%。

●樓市持續升溫，即使單幢物業亦不乏買家承接。天后英皇道41號維順閣，樓齡近29年，新近錄得中層B室成交，單位實用面積297方呎，以一房間隔，僅象徵式減價5萬元，即獲區內用家以555萬元承接，實用呎價18,687元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣寓．弍捌中層B室一房戶，實用面積324方呎，以屋苑新高價627萬元成交，實用呎價19,352元。新買家剛沽出新界區自住物業，打算搬往市區，見該物業鄰近港鐵站，故決定購入自用。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山新港城P座高層02室，實用面積337方呎，座向東北享開揚景，以615萬元開價水平售出，實用呎價18,249元屬市價。據了解，原業主持貨近12年，帳面獲利485萬元。

●東涌昇薈錄得辣招鬆綁成交，剛售出的9座中層A室，以三房包括套房間隔，享少海景，實用面積約1,159方呎。原業主開價1,550萬元放盤約1個月，吸引一名區內客洽購，終以1,525萬元成交，實用呎價約13,158元。

●馬鞍山海典居1座中層D室兩房戶，實用面積491方呎，一名用家見單位價錢合理，故以820萬元購入，實用呎價16,701元，單位9年升值約1.5倍。

●入市氣氛強勁，個別業主趁勢沽貨。大圍聚龍居7座高層C室三房戶，實用面積736方呎，座向東北享開揚景，獲同區買家以1,212萬元連車位承接，實用呎價16,467元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:52】上車需求推動，新界細價屋苑樓價再破頂，青衣翠怡花園呎價再創新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西灣河鯉景灣怡昌閣中層A室，實用面積808方呎，屬三房套間隔及連大露台，以月租31,000元租出，呎租38.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站凱帆軒1座低層E室，實用面積約465方呎，兩房間隔，外望享蔚藍海景，開價850萬元，經議價後減價18萬或約2%，以832萬元交吉易手，呎價約17,892元。

●大角咀奧朗．御峯中層B室，實用面積約256方呎，屬開放式設計，以550萬元放盤4個月，獲外區客洽詢，議價後減價4萬元，以約546萬元成交，呎價約21,328元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●青衣翠怡花園1座高層C室，實用面積365方呎，成交價600萬元，創出屋苑兩房戶做價新高，呎價16,438元，呎價更創屋苑新高。

●粉嶺名都4座低層E室兩房戶，實用面積約399方呎，獲家庭客以每月12,300元承租，呎租約30.8元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居1座高層E室，實用面積448方呎，兩房間隔，以543.8萬元沽出，呎價12,138元。

●元朗爾巒茵羅洛斯大道2座中層B室，實用面積897方呎，三房套房加多用途房及工人房間隔，以1,228萬元連車位沽出，呎價13,690元。

●東涌東環單日2宗買賣，包括6B座高層1室，實用面積466方呎，兩房間隔，獲外區上車客以708萬元承接自用，呎價15,193元。

●元朗YOHO MIDTOWN第6座中層C室，實用面積940方呎，四房套房加工人房間隔，叫價1,400萬元，輕微議價至1,395.5萬元即獲買家承接，呎價14,846元，新買家為換樓客。

●元朗加州豪園聖地牙哥徑雙號屋，實用面積1,495方呎，以銀主盤方式放盤，開價約1,700萬元，買家追價50萬元，以1,750萬元易手，呎價11,706元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:58】分支家庭睇樓半年，終於購入黃埔新邨兩房單位，成交價及呎價又創新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●鰂魚涌太古城鄱陽閣高層G室，實用面積545方呎，兩房間隔，享單邊海景。原叫價1,300萬港元，最終以1,188萬元易手，實用呎價21,798元。

●大坑浣紗閣連天台特色戶，實用面積325方呎，一房間隔，原叫價800萬元，最終由投資客以750萬元易手，實用呎價23,077元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●紅磡黃埔新邨樂富樓高層3室，實用面積323方呎，兩房間隔，原開價638萬元，議價後以屋苑同類型兩房戶新高價616萬元成交，實用呎價19,071元，創屋苑新高。新買家為同屋苑分支家庭，睇樓已半年。

●將軍澳慧安園1座中層D室，實用面積351方呎，兩房間隔，原叫價610萬元，經議價後微減4萬元，以606萬元成交，實用呎價17,265元。

●將軍澳富寧花園3座中層F室，實用面積452方呎，兩房間隔，原叫價650萬元，後議價55萬元或約8.5%後，以595萬元沽出，實用呎價13,164元。

●將軍澳廣場2座中層H室，實用面積447方呎，兩房間隔，成交價762萬元，實用呎價17,047元。

●將軍澳維景灣畔1期1座低層H室，實用面積516方呎，兩房間隔，以868萬元成交，實用呎價16,822元。

●買家以840萬元購入九龍灣德福花園Q座中層11室，以實用面積540方呎計，實用呎價15,556元。

●牛頭角淘大花園N座中層1室，兩房間隔，實用面積377方呎，以1.55萬元放租5日，吸引同區客議價，減租700元後，以1.48萬元租出，實用呎租39.3元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●馬鞍山天宇海1A座中層B室，實用面積962方呎，四房間隔，以1,388萬元易手，實用呎價14,428元。

●馬鞍山新港城4期M座頂層戶，實用面積363方呎，兩房間隔，以673萬元易手，實用呎價18,540元。

●沙田花園城一期2座(雅芳苑)高層D室，實用面積324方呎，兩房間隔，以510萬元沽出，實用呎價15,741元。

●粉嶺欣盛苑F座低層02室，實用面積554方呎，三房間隔，以居二市場價348萬元獲承接，實用呎價6,282元，屬近期新低。

●大埔太湖花園3座中層F室，實用面積355方呎，兩房間隔，原開價585萬元，放盤5日內，以580萬元沽出，實用呎價16,338元。

●荃灣麗城花園3期4座低層G室，實用面積742方呎，三房間隔，享海景，以915萬元沽出，實用呎價12,332元。

早晨

今晚23:00世界杯第一場

IPTV list喺#224樓，自己搵個啱用嘅睇

貼出嚟嘅list同樣可以喺tablet用，iPad可以用Cloud Stream睇，付費版本可以通過ChromeCast/AirPlay鏡射電視機(冇保證一定全部得)

我又要重溫舊登蓋老母開嘅嘉湖林太post，舊登仔2016年寫嘅嘢喺2018睇特別有味道嘅

鞭到林太抱孫，重溫別有一番味道，係精神嘅

Hea撚到

當日我有認真睇個報導， 之後脫歐就衝左入市

Thx vic 巴

簡直係人民大救星

雖然冇壓測, 但係供款一樣唔可以多過收入既5成

居屋因有政府擔保，毋須通過P按加息3厘的壓力測試。
不過，當然要計算買家供款能力，即供款與收入比率不超過5成。
惟專家建議，購買任何類型的物業，均須預留一筆流動資金。

你預單人點抽中都係得東涌低層1 房
基本上有翻工正常都供得起

林太

聽日會去睇利奧坊凱岸
各位巴絲打有無意見
想買原因係近媽咪屋企同埋住慣左個環境
預買一房 但未見過200幾尺既屋
未預到個大細
好緊張

真係要比多D心理準備自己
過年唔可以招呼朋友上黎同煎年糕食囉

今晚viutv 99台有直播 , 唔駛用vic 巴d link 住都得

viutv 先播頭兩輪分組賽

第三輪就真係要用link 了

究竟99台可唔可以突破2點收視呢

點解第一批果陣唔睇？

我同女友6月2號入咗去住啦
就係住喺到先知果到好多嘢唔方便
落樓下無任何商店
要起碼行3~5分鐘先去到最近既食店
行8~10分鐘先去到五金鋪
10~13分鐘去到最近麥當勞
15分鐘先去到7-11

之前住果到樓下就有齊
最多都係要10分鐘路程

feel到成班AA係呢度吹水扮業主

大聲D讀你個名出黎?

都係樓奴嗟，沒有誰比誰更高尚

一定無撚錯

用你個名覆你既話

樓上話入息要過供款5成 我得14k好危
只要抽中任何單位都照買架

怕唔怕買左，到時收樓上唔到會？撻訂？

買前去銀行問下得14k 按唔按到 個d信唔信得過

加息樓爆 賣自住樓等執平貨

想請問有無啲地方可以估裝修價錢

未打完㩒錯制，九月先收樓，成舊錢去晒首期，想係裝修到慳下

香港金融管理局今日（6月14日）宣布，基本利率根據預設公式上調25基點至2.25厘，即時生效。上調基本利率的舉措是因應美國於6月13日（美國時間）調高聯邦基金利率的目標區間25基點而作出。

基本利率是用作計算經貼現窗進行回購交易時適用的貼現率的基礎利率。目前基本利率定於當前的美國聯邦基金利率目標區間的下限加50基點，或隔夜及1個月香港銀行同業拆息的5天移動平均數的平均值，以較高者為準。

直接問師傅報價啦

匯豐出左聲未

音樂台

新手想問下 宜家加息 咁係咪按揭個P都已經跟住加左？

【息魔殺到】恒生料今年加P一次

美聯儲一如市場預期宣布加息25點子，恒生銀行（011）首席經濟師薛俊昇表示，雖然委員會點陣圖顯示今年或再加息兩次，但其實15位聯儲官員中，只有8位預計今年全年加息四次或更多，其餘7位均預期四次以下，故八對七的情況下，中位數勉強升至加息四次，故料12月再加息的機會其實僅一半半。

至於對港息影響，他指出，近日隔夜拆息已回落，待小米上市等影響消退後，相信拆息會有回落，隨著港美息差再度擴闊，港匯將再觸發7.85弱方兌換保證，降低銀行體系結餘，才有上調最優惠利率(Prime Rate)條件。他估計，年內本港仍有加P機會，但即使美國加息四次，本港亦只會跟加一次。

記者：陳洛嘉

落左車大半個月....終於尋晚上返車
好佩服d 人賣自住樓等跌....嘩...要好有心理質素....
我兩公婆就唔得啦....擔心到扑野都唔想....

又要攪按揭
今次應該唔會間間入form
照上次經驗會blacklist
病夫....個staff 話我當年借唔到九按, form都唔收, 嚇到我心都離一離
細貓....廢o既.....form 都填錯..仲要唔借足

今次應該申請中忍, 健行, 馬拉松, 大瞄...夠啦??

另外想問巴打...我應該幾時搵** r rebate??

但係我跟開果位staff 好好service
指定又可以嗎?

馬拉松西rate, 唔休做, 唔想做咁
申請黎做咩....

我岩岩whatsapp左問**
真係要指定

H+1.25%, rebate 1.8%+0.35% 病夫
H+1.25%, rebate 1.8%+0.3% 健行

我用開果個中忍
H+1.24 - 1.25%, rebate 1.8%-1.9%
但我要拎返我罰息果到...應該用返佢

其實我都唔明大家做乜要收埋人地啲公司名
星之谷咪星之谷
搞到係人都問
新嚟嘅巴絲打又睇得辛苦

啲銀行名又係咁
又病夫又西亞又跑人又馬拉松

其實星之谷原名叫星星..岩岩先改做星之谷無耐..星星 = **

同樣地，都唔明搵按揭仲介/銀行上網 google 下都一堆答案，但偏偏都仲係要問

呢到擺明小圈子點會唔追post
我上咁耐高登 發哂老脾唔肯融入小圈子通常都係俾人屌到反皮 你地算温柔

大家好 小弟岩岩上車，我搵左4大銀行申請按揭，請問洗唔洗搵多幾間？thx

咁應該差唔多
如果要申請按保，最好其中一間係馬拉松

唔好意思請問馬拉松係咩黎

多謝你，屯門
個市太恐怖，呢兩年同女朋友用盡全力儲錢先上到尾班車

明白，唔該你，唔好意思我第一次入呢區，唔識呢度術語。我有搵呢間

意志要好堅定，見佢升到咁都唔可以放棄，但兩年買既野唔同晒

租樓今日起要求業主減租

多謝巴打

淡淡無得慶祝住

【唔加住！】匯豐率先表態 維持最優惠利率不變

死都唔跟美國加息，遲啲樓爆仲大獲

I say one two FREE FALL!

搵左了，比埋大訂，等銀行批，thank you

恭喜晒呀 ，真係唔可以再等

我落車之後再上車
半個月好似過左成年咁慢長

巴打因為換樓？

我5日簽左三次臨約，因為頭兩個業主反價最後唔賣，果幾日幾鬼難捱

係呀

咁咪要追價
原區?

我都係
d AA好努力咁試
屌...好似抽新樓咁入票

簽左唔賣係咪已經賣家撻訂？

你簽左，佢又簽左➡️fat fat
你簽左，佢未簽➡️

如果3次都係兩邊簽哂就真係5日賺球幾

烘底我就政食，焊咗我唔夠膽食

我個part簽姐
賣定唔簽個約不成立啦

#609 可以睇世界杯，會繼續更新list

為得到樓可以去到幾盡?

已收藏

宇宙大爆炸

你可以google個條款研9研9下
例子例如有33a以下非專業人士做緊億鳩幾億按加唔加息hliss都一定唔撚加囉

其實d document同law都喺度
google係咪好難用

唔同架
裝修無xr guided

V巴

同埋專登有請人
hr有專線for hliss 俾大家做申手黨

原來有新icon

今屆世界杯 有好多人完全唔知情

負皮撚終於堅持唔住放棄左

最遠都係dead or alive
再舊唔識了

我贈你負皮，你贈我樓宇。

返大陸 118直落紅磡
仲好過坐的士 巴士落自己行上去仲快過的士兜
on9交通

我諗無咩骨科手術要X-ray

開放式廚房 打開直接扑嘛 點同呢

大撚把

層架算唔算

淨係知以前做細老細換個大比較叫我抬腳

我抬左幾分鐘手都震埋，之前佢話：呀仔，叫你讀U果陣打少啲丁做多啲運動

咁以前見私家有抬腳架唔洗人抬嫁嗎

是但啦 都唔係做果行

有無巴打唔識投資咖
買樓唔計

最多都係識做下美金人仔定期

唔想幫人賣廣告呀明唔明?

留名先

今日暫時冇新貨 頂住先

Morning vic bar

agent間中會有啲門票益你

新盤UPDATES：香港未加息 柏蔚山及傲瀧沽5伙 (20:32)

【東網專訊】香港大型銀行暫不加息，豪宅買家繼續積極入市。新世界發展(00017)的北角柏蔚山及清水灣傲瀧，今日(6月14日)連沽5伙，套現逾1.3億元。

●柏蔚山再沽3伙 9日套近92億
新世界發展位於北角的柏蔚山，剛再連沽3伙，包括2伙三房及1伙兩房戶，其中2座12樓F室，實用面積838方呎，成交價2,237.5萬元，呎價2.67萬元。項目開售9日以來累售380伙，套現近92億元。

同系清水灣傲瀧亦連沽2伙，成交價由3,287.6萬至3,958.1萬元，呎價17,936至22,800元，項目累售542伙，連同售出車位套現約139億元。

●雲滙首推4伙三房戶招標
新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下大埔白石角雲滙的樓書今日(14日)起派發，並發出首份銷售安排，首推4伙招標，因示範單位仍有少量工程進行，預料於極短期隨即派發價單、開放示範單位及開售。

他認為，同區樓盤做價有參考價值，但本身項目具有優點，招標單位售價料理想，強調是次並非為招標而招標。

新地代理總經理胡致遠透露，首推招標單位均為三房連儲物房及工作間間隔，包括7座9、10樓A1單位，實用面積811方呎，而2座9、10樓A1單位，實用面積851方呎，招標期由6月22日至7月月中。項目有機會提早6月正式開售。

對於空置稅，雷霆指地產建設商會已發表意見，但強調集團旗下樓盤於獲批滿意紙後而未售的單位不足1,000伙，空置情況絕不嚴重。

他又稱，同系元朗Grand YOHO第二期下周亦將重推。

●白石角雲滙樓書突擊上網
大埔新盤戰況急速升溫！據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產旗下大埔白石角雲滙的樓書剛已突擊上網，正式啟動推盤攻勢。

項目由6座大樓組成，樓高18至19層，標準戶中，間隔由開放式至三房連儲物房及工作間，開放式面積由277方呎起，特色戶面積最大1,279方呎，部分單位可享海景。

整體開放式戶佔約14%，而44%為一、兩房，另42%為三房或以上。

●旺角利奧坊·凱岸累收1500票 超額認購近12倍
恒基物業代理營業(二)部總經理韓家輝表示，旗下旺角利奧坊·凱岸累收1,500個登記，超額認購近12倍，入票者中九龍及新界區客人共佔約8成，其後加推單位將輕微加價。他補充，因文書問題，項目周六發售單位由120伙改為119伙。

中原地產新九龍資深營業董事蔡日基指，同系利奧坊‧曉岸入伙至今暫已錄得逾200宗租務成交，佔總項目單位45%，平均實用呎租約48至85元。

中原金融集團聯席董事王正賢表示，由即日起至6月30日，經該行購入項目的首20位買家，於入伙後經該行獨家放租，首年可享中原收租保計劃，價值約22,280元。

樓價UPDATES：上車客憂失良機 高價購入荃灣中心 (11:51)

【東網專訊】【21:16】盤源短缺下，二手樓價不斷攀升，荃灣中心有持貨達36年的業主，以創高價沽出單位。買家為上車客，見市場上細單位放盤選擇有限，為免錯失機會，故即睇即買。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角康澤花園C座中層05室，實用面積421方呎，間隔為兩房，座向南面望開揚景，獲區外上車人士以790萬元承接，實用呎價18,765元屬市價。

●北角半山珊瑚閣本月連錄成交，新近B座低層03室，實用面積877方呎，屬三房連工人房間隔，座向南面望街景，成交價1,400萬元，實用呎價15,964元。上址為原業主於1997年3月購入，當時成交價495萬元，現升值1.8倍。

●跑馬地區有部分錢碼較細的單幢式住宅，不乏買家承接。該區旭逸閣低層A室一房戶，實用面積308方呎，景觀開揚，以695萬元售出，實用呎價22,565元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●市況持續向好，綠表買家積極在未補價第二市場尋找合適單位。新蒲崗居屋采頤花園5座中層E室兩房戶，實用面積431方呎，望開揚景，放盤5個月，原開價538萬元，最終第二市場以510萬元沽出，實用呎價11,833元。

●長沙灣昇悅居1座高層C室兩房戶，向北望內園景，實用面積約522方呎，業主以2.35萬元放租約一個月，終獲外區家庭以2.25萬元承租，實用呎租約43.1元。

●奧運站君滙港5座高層E室，間隔為兩房，向東望都市景，實用面積約478方呎，以約2.2萬元租出，實用呎租約46元。據了解，租客心儀單位望開揚景，故睇樓數次後決定租用。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●荃灣中心15座高層F室，實用面積329方呎，屬兩房間隔，向南望開揚景，以505萬元沽出，實用呎價15,350元創屋苑標準戶新高。買家為上車客，見市場上細單位放盤選擇有限，為免錯失機會，故即睇即買。上址為原業主於1982年以26.25萬元購入，期內漲價約18倍。

●屯門居屋澤豐花園2座高層J室兩房戶，實用面積433方呎，一名區內首置買家鍾情單位房間及客廳均座向東擁開揚景觀，故「即睇即買」，於已補價自由市場以488萬元購入，實用呎價為11,270元，做價及呎價均創同類單位新高。

●馬鞍山海栢花園4座低層D室，實用面積389方呎，間隔為兩房，以660萬元易手，實用呎價16,967元。新買家為用家，感單位價錢合理，即購入作自住用途。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:51】將軍澳峻瀅II本月錄得5宗成交，平均實用呎價15,131元，當中包括1宗辣招盤鬆綁個案，持貨3年帳面獲利192萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●大潭陽明山莊4座高層33室，實用面積1,468方呎，三房雙套房間隔，原每月放租8.5萬元，最減租6%，以月租8萬元租出，實用呎租54.5元。

●西半山樂賢閣中層A室，實用面積684方呎，兩房套房間隔，以1,480萬元易手，實用呎價21,637元。

●鴨脷洲海怡半島18座低層B室，實用面積581方呎，兩房套房間隔，以900萬元易手，實用呎價15,491元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳峻瀅II第2座中層H室，實用面積512方呎，兩房間隔，以730萬元零議價沽出，實用呎價14,258元。原業主2015年6月以538萬元買入單位，持貨3年帳面獲利192萬元，單位升值36%。

●茶果嶺麗港城1座連天台單位，實用面積517方呎，兩房間隔，以835萬元售出，實用呎價16,151元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●粉嶺榮福中心4座高層H室，實用面積587方呎，三房間隔，放盤一日於未補價第二市場以436萬元成交，實用呎價7,428元。

●元朗加州豪園嘉拿多徑雙號屋，實用面積1,347方呎，以1,575萬元沽出，實用呎價11,693元。

●東涌海堤灣畔1座中層A室，實用面積572方呎，兩房間隔，減價40萬元，成交價780萬元，實用呎價13,636元。

●天水圍栢慧豪園3座高層G室，實用面積502方呎，兩房間隔，今年3月以550萬元放盤，其後不斷反價，終以630萬元易手，較開價多80萬元或14.5%，實用呎價12,550元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居1座中層H室，實用面積549方呎，三房間隔，業主放匙3星期，即獲買家以600萬元承接，實用呎價10,929元。

●荃灣灣景花園5座低層D室，實用面積708方呎，三房套房間隔，享海景，反價10萬元，以835萬元沽出，實用呎價11,794元。

●粉嶺逸峯3座中層F室，實用面積326方呎，開放式間隔，原開價498萬元，累減18萬元，以480萬元易手，減幅約3.6%，實用呎價14,724元。

●沙田河畔花園D座中層6室，實用面積269方呎，兩房間隔，以500萬元沽出，實用呎價18,587元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【11:15】賣家趁樓價高企，沽貨套現，其中藍澄灣二手業主於2003年入市，持貨約15年轉手大賺3倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●鰂魚涌太古城順安閣中層H室，實用面積703方呎，三房間隔，以1,398萬港元成交，實用呎價19,886元。

●柴灣杏花邨35座高層02室，實用面積650方呎，三房間隔，以2.43萬元租出，實用呎租37元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●青衣藍澄灣6座中低層F室，實用面積488方呎，兩房間隔，原以650萬元放售，後議價8萬元或約1.2%，以642萬元沽出，實用呎價13,156元。原業主於2003年以約156.8萬元買入，持貨至今，現轉手帳面獲利約485.2萬元，賺幅達3倍。

●馬鞍山新港城M座高層02室，實用面積363方呎，兩房間隔，以673萬元易手，實用呎價18,540元。

●大埔美豐花園A座低層04室，實用面積293方呎，兩房間隔，原開價500萬元，議價後以495萬元易手，實用呎價16,894元。

●元朗帝庭居6座中層B室，實用面積595方呎，兩房戶，原開價630萬元，經議價後僅微減1萬元，最後以629萬元獲首置客承接，實用呎價10,571元。

這個post 太奇怪~~

為乜

it狗

佢想同你做愛

原來會所有搞睇波，有8場，30蚊位，有飲品，小食無限供應

電視幾大

冇睇𠻹 我諗點都55 up啦

想請教下巴打們 我臨約個度寫左6月29號要比埋尾樓 但律師樓講話最遲6月25號要上去比支票佢先 想問下佢要咁多日做咩? 唔係2日入票就夠? 因為我想等過兩日出埋糧先。。佢又唔肯

租樓日日賺

樓奴日日蝕

住悶左又可以換樓

#租樓日日賺

新婚燕爾的夫妻應該是甜甜蜜蜜的，可是杭州一對夫妻結婚不到半個月，女方就要離婚，甚至還報警鬧到了派出所，這是怎麼一回事呢？涉事的韋姓女子批評張姓丈夫「他一直沒有碰過我」，惟張先生反駁「上班太累」

廢淡會覺得個plan唔得

樓係必需品，應該人人派一間，
佢地好似係咁講。

我個人好主張學英國果個模式
由私人公司/發展商/政府等等合作
Share ownership I.e: 自己70/外家30
第時賣出都係要分返3成profit比果間公司

同補地價有咩分別

即係現行居屋

如果律師話得2日可能唔夠時間做,你搏唔搏丫?

【本港樓市】中原城市領先指數ＣＣＬ按周再微升，為歷史次高

《經濟通通訊社１５日專訊》中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原城市領先指數
ＣＣＬ報１６０﹒９５點，為歷史次高，按周升０﹒２１％。
受惠於豪宅樓價向上，本周ＣＣＬ錄得上升。中原城市大型屋苑領先指數ＣＣＬＭａｓｓ報
１６２﹒４７點，為歷史第四高，按周跌０﹒０７％。ＣＣＬ（中小型單位）報１６０﹒７９點
，為歷史第四高，按周跌０﹒０９％。
近八周，三大整體指數五次齊升，二次齊跌，本周二升一跌。樓價走勢反覆向升，正在累積
力量，醞釀突破向上，相信九月間樓價重拾升軌。
下周美國啟動縮表計劃前，豪宅樓價表現相當突出。ＣＣＬ（大型單位）最新報
１６１﹒７４點，創歷史新高，按周升１﹒７５％。近八周計，ＣＣＬ（大型單位）七升一跌，
當中五次創新高，８周累升２﹒０６％。升幅顯著高於同期ＣＣＬ升１﹒１３％、
ＣＣＬ＿Ｍａｓｓ升０﹒９９％及ＣＣＬ（中小型單位）升０﹒９５％。豪宅樓價升勢持續，表
現為四大整體指數中最好。（ｃｙ）

舊文？ 160.95 ?

【大行都搶】匯豐調高港元及美元定存息率
文章日期：2018年6月15日 14:56

圖1之1 - 美儲備宣布加息後，匯豐昨日率先表示維持最優惠率不變，但今日全 . . . . . .
美國周四加息後，各大本地銀行雖未調高最優惠利率，不過有大行開始再調高定期存款利率。

匯豐今日上調港元定存利率優惠，6個月定存的年息由最高1.6厘調升至最高1.8厘，12個月定存的年息由最高1.8厘調升至最高2厘。3個月定存的年息則由最高1.4厘調升至最高1.6厘。同時，匯豐亦提供最高2.2厘的18個月港元定存利率優惠。有關優惠以新資金1萬港元起計算。

另外，匯豐亦提供最高2.6厘的18個月美元定存利率優惠。3個月、6個月及12個月的最高美元定存利率則保持不變，分別為2.1厘、2.3厘及2.45厘，有關優惠以新資金2000美元起計算。港元及美元定存優惠適用於所有匯豐個人客戶。

該行在昨日已上調美元活期存款利率，戶口結餘在1000美元或以上的儲蓄存款戶口，年利率由0.1％調升至0.25％。

係喎

等埋 update 先出 Post 180 啦

又去推舊post

今個星期有返呼吸

最新CCL: 182.64

一排冇開新 post, 今次小弟黎

【屋企睇波樂趣多】低調置業討論區（180）

CCL 又升

樓價UPDATES：無懼息魔！屯門二線盤呎價破頂 (12:47)

【東網專訊】樓市懶理息魔殺埋身，續現高價成交。屯門二線屋苑豐景園兩房單位呎價首破15,000港元關口，創屋苑呎價新高。各區最新成交《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●鴨脷洲海怡半島16座低層戶，實用面積863方呎，三房一套間隔，望海景，以1,850萬元易手，實用呎價21,437元。原業主持貨4年轉售，帳面獲利680萬元，單位升值58%。

●跑馬地慧莉苑中層B室，實用面積592方呎，三房一套間隔，以1,410萬元易手，實用呎價23,818元。單位3年間升值24%。

●大坑大寶閣中層A室，實用面積約2,465方呎，五房雙套設計，原叫價約9,300萬元，反價220萬元至9,520萬元，仍獲買家承接，實用呎價38,621元。原業主持貨19年轉售，帳面獲利約7,260萬元，升值約3.2倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳新都城2期9座高層H室，實用面積約538方呎，三房一套間隔，獲用斥資913.8萬元承接，實用呎價約16,985元。原業主持貨至今轉手，帳面獲利約658.8萬元，升值約2.6倍。

●荔枝角美孚新邨6期恒柏街11號低層A室，實用面積703方呎，三房一套間隔，以968萬元成交，實用呎價13,770元。原業主持貨22年，現沽貨帳面獲利788萬元，升值約4.4倍。

●長沙灣曉尚高層A室，實用面積417方呎，兩房間隔，以778萬元成交，創屋苑分層戶新高價，實用呎價18,657元。原業主持貨3年多易手，帳面獲利108萬元，升值16%。

●長沙灣曉悅低層D室，實用面積約193方呎，開放式間隔，獲上車客斥資435萬元承接，實用呎價約22,539元。原業主持貨4年轉手，帳面獲利約136.9萬元，升幅約46%。

●九龍塘又一村花園花圃街61號地下連花園戶，單位實用面積1,425方呎，連約1,039方呎花園，三房一套間隔，以每月65,000元獲承租，實用呎租45.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●屯門豐景園4座低層8室，實用面積301方呎，兩房間隔，現仍有租約，新近獲上車客「無樓睇」下承接，成交價逾454萬元，實用呎價15,101元，呎價首破1.5萬元關，創屋苑新高呎價。原業主持貨8年沽出，帳面獲利317.55萬元，升值2.3倍。

●沙田欣廷軒2座中層F室，實用面積417方呎，兩房間隔，日前以752萬元沽出，實用呎價18,034元。原業主持貨18年易手，帳面獲利約571萬元，期內升值約3.2倍。

●馬鞍山迎海一期2座中層H室易手，實用面積496方呎，兩房連儲物房間隔，以820萬元易手，實用呎價16,532元。原業主持貨6年沽出，帳面獲利約290萬元，單位升值約54.7%。

●馬鞍山迎濤灣1座低層G室，實用面積515方呎，兩房間隔，日前以690萬元易手，實用呎價13,398元。原業主持貨14年沽出，帳面獲利約500萬元，升值約2.6倍。

●馬鞍山迎海．星灣御16座中層E室單位，實用面積496方呎，兩房連儲物房間隔，放盤7日以808萬元獲區內客承接，實用呎價約16,290元。原業主持貨4年轉手升值約16.9%。

●粉嶺牽晴間5座中層H室，實用面積384方呎，兩房間隔，原於上月以540萬元獲買家承接，後來單位撻訂並推出市場重售，日前以555萬元沽出，實用呎價14,453元，較原先高出15萬元。原業主持貨約5年，是次沽出單位帳面獲利257萬元，升值約86.2%。

●大埔溋玥．天賦海灣16座中層E室，實用面積1,166方呎，三房一套連工人房間隔，日前以1,480萬元沽出，實用呎價12,693元。原業主持貨約6年轉手，帳面獲利300萬元，升值約25.4%。

●青衣藍澄灣6座中層H室，實用面積451方呎，兩房間隔，以646.5萬元易手，實用呎價14,335元。原業主持貨4年帳面獲利221.5萬元，升值52%。

●屯門叠茵庭3座低層D室，兩房間隔，實用面積約389方呎，獲外區投資客斥520萬元承接，實用呎價約13,368元。原業主於2012年6月以約218萬元購入上址，現轉售帳面獲利302萬元，升值近1.39倍。

而家嘅公屋再靚都係冇用，管理唔得，早2日返去探老豆，部lift浸尿味臭到，同管理員講，之後2個鐘後走，冇清理過

我老豆都係住九龍舊屋邨，住客隨時唔同咗，以前我住緊都冇人喺lift痾尿嘅，問老豆佢話而家多好多人喺lift痾尿

狗狗分分鐘仲好d, 搞錯

●粉嶺牽晴間5座中層H室，實用面積384方呎，兩房間隔，原於上月以540萬元獲買家承接，後來單位撻訂並推出市場重售，日前以555萬元沽出，實用呎價14,453元，較原先高出15萬元。原業主持貨約5年，是次沽出單位帳面獲利257萬元，升值約86.2%。

再咁升北區都要萬五一呎

原來未爆post